[
    {
        "categoria":"Matematicas",
        "pregunta":"En la fábrica de Don Toño hoy fabricaron 320 pantalones, si los guandan en cajas dende caben 50 ¿cuántas cajas llenaron?",
        "respuesta":"6 cajas",
        "incorrecta1":"5 cajas",
        "incorrecta2":"20 cajas",
        "incorrecta3":"8 cajas",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Matematicas",
        "pregunta":"La despensa en casa de Ruy se surtió con 2 kg de frijol, 3/4 kg de garbanzo, 1/4 kg de lentejas y 300 gramos de habas. ¿Cuánto pesó en total estos granos?",
        "respuesta":"3300 gramos",
        "incorrecta1":"3 1/2 kg",
        "incorrecta2":"2750 gramos",
        "incorrecta3":"1 3/4 kg",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Matematicas",
        "pregunta":"¿Cuántos segundos tiene 1 hora y 30 minutos?",
        "respuesta":"5 400 segundos",
        "incorrecta1":"9 900 segundos",
        "incorrecta2":"5 230 segundos",
        "incorrecta3":"10 300 segundos",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Matematicas",
        "pregunta":"Si quieres medir la capacidad de un garrafón de agua ¿qué unidad debes usar?",
        "respuesta":"Litros",
        "incorrecta1":"Kilogramos",
        "incorrecta2":"Gramos",
        "incorrecta3":"Centímetros",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Matematicas",
        "pregunta":"Para preparar un pastel se necesita por cada kilogramo (kg) de harina 0.250 kg de huevo. Si tengo 1 kg de huevo, ¿qué cantidad de harina necesitaré para preparar el pastel?",
        "respuesta":"0.500 kg",
        "incorrecta1":"2 kg",
        "incorrecta2":"1 kg",
        "incorrecta3":"4 kg",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Matematicas",
        "pregunta":"¿Cuál es el área de cada uno de los triángulos que se forman dentro de un rectángulo que tiene un lado de 4 cm y otro de 6 cm?",
        "respuesta":"12 cm²",
        "incorrecta1":"24 cm²",
        "incorrecta2":"6 cm²",
        "incorrecta3":"10 cm²",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Matematicas",
        "pregunta":"Nombre de la fracción decimal: 3/100",
        "respuesta":"Tres centésimos",
        "incorrecta1":"Tres milésimos",
        "incorrecta2":"Tres décimos",
        "incorrecta3":"Tres unidades",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Matematicas",
        "pregunta":"Don Ernesto tiene un terreno en forma de triángulo con las siguientes medidas: Base de 30 m. y altura de 30 m. ¿Cuál será su área?",
        "respuesta":"900 cm²",
        "incorrecta1":"450 cm²",
        "incorrecta2":"90 cm²",
        "incorrecta3":"60 cm²",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Matematicas",
        "pregunta":"Encuentra el número romano correcto para 1878.",
        "respuesta":"MDCCCLXXVIII",
        "incorrecta1":"MLCCCLXXIIIV",
        "incorrecta2":"MCMVXXVIII",
        "incorrecta3":"MCMMCCIV",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Matematicas",
        "pregunta":"Si tengo 12 cajas de Bombones y cada una trae 54, ¿cuántos bombones tengo en total?",
        "respuesta":"648 bombones",
        "incorrecta1":"666 bombones",
        "incorrecta2":"650 bombones",
        "incorrecta3":"699 bombones",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
]